港學者：噓國歌不可追溯

港學者：噓國歌不可追溯

頭條

0:00

【本報訊】內地本月起實施《國歌法》，料本港亦需本地立法。繼特首林鄭月娥早前稱本地法例「唔係完全冇」追溯期，人大副秘書長、基本法委員會主任李飛昨稱，明年3月人大常委會將決定本港《國歌法》是否具追溯期。中大法律學院院長Christopher Gane（圖）反駁，本港法例訂明刑事責任不可追溯，若以為可追究立法前噓國歌人士，是徹底誤解本港司法制度原則，勢必引起法律界強烈反響。

轟內地學者誤解法律

身在北京出席十九大的李飛昨表明，噓國歌是違反《基本法》、危害國家、損害國家尊嚴，又指會將《國歌法》納《基本法》附件三，料全國人大常委會於明年3月討論《國歌法》是否具追溯期。同樣身處北京的港澳辦前主任王光亞指對任何一個國家的國民來說，「尊重國家、國歌和國旗是基本要求」；對於《國歌法》是否具追溯期，王則指香港可據本身法治制度考慮。

中大法律學院院長Christopher Gane昨指，相信上述本地立法將困難重重，但最終會成事。他續指港人權法案規定，刑事法律不可具追溯期，也是人權的基本原則之一，不能動搖。基本法委員會委員饒戈平早前指政府需將噓國歌市民記錄在案，待立法後處罰，Gane昨不點名指有內地學者誤以為這樣行得通，是從基本上誤解本港司法制度的法律原則。

■記者葉偉東

相關新聞

習報告重點
頭條 5小時前

習不再提尊重兩制差異強調憲法地位 港人治港必須愛國
頭條 5小時前

十八大與十九大治港方針異同
頭條 5小時前

「全面管治權」始見2014白皮書
頭條 5小時前

中共管治權壓港事件
頭條 5小時前

沒提港獨「已劃底線」
頭條 5小時前

一國兩制上僭建緊箍咒
頭條 5小時前

威逼利誘台接受「一中」四提九二共識 向在陸台人派糖
頭條 5小時前

圖建「現代化強國」被指獨裁難成事
頭條 5小時前

民進黨重申 台前途2,300萬人自決
頭條 5小時前

蔡英文屢拒提九二共識 激怒中共
頭條 5小時前

「國民待遇」嚇怕台人
頭條 5小時前

台代表被問是否愛台
頭條 5小時前

江 胡 朱 李現身營造和諧學者：不代表實際支持習近平
頭條 5小時前

出席大會的中共元老
頭條 5小時前

最長氣報告 宣讀逾3小時
頭條 5小時前

防習讀錯 智囊印大字版連夜審核
頭條 5小時前

點滴：囚犯 和尚 坐定定「聽訓」
頭條 5小時前

點滴：傳男子天安門附近自焚
頭條 5小時前

點滴：廈門衞視播卡通片被叫停
頭條 5小時前

重提嚴防金融系統風險 無觸及改革措施 料明年三中全會才着墨
頭條 5小時前

習炮轟炒樓 內房股照升
頭條 5小時前

美匯走強 人幣連跌兩日
頭條 5小時前

北韓向中共發賀電
頭條 5小時前

外媒：習或擬做黨主席
頭條 5小時前

十九大報告懶人包同上屆有咩唔同？
頭條 5小時前

【圖解新聞】習總稱帝靠呢鋪十九大4關鍵必睇
頭條 5小時前

【蘋果照相機】「大大大大大大大大大大大大大大大大大大大」
頭條 5小時前

十九大報告 習近平聖旨「牢牢掌握對港全面管治權」
頭條 5小時前

炒得

唔好忘記基本法至高無上
而解釋權在人大

支文大學

轉頭等睇人民日報及環球時報批評

所謂港學者不了解中國國情，誤解中國是有法律可依，忘記中國法律是以黨為本。

識髮

法家治國

習大大剛剛話"對香港行使全面管治權"

追又點，唔追又點
立完法我都照噓鳩佢架喇
夠薑拉我

遲d九成派便衣扮睇波拍片錄音去捉人

但係港大張達明？話中國刑法都係不可追溯喎！

btw如果中共真係夠膽追溯，肯定冇人再黎hk

支那人將普通法加入追溯原素嘅司法創新你鬼佬識條春

普通法國家係覺得刑事追溯有問題，咪以後唔好承認香港案例囉

擺個大聲公播噓聲
然後全場靜音

佢法都未立
釋咩？